<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Colleges on ahm4ddm</title>
    <link>https://ahm4ddm.github.io/colleges/</link>
    <description>Recent content in Colleges on ahm4ddm</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://ahm4ddm.github.io/colleges/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pengantar Filsafat Ilmu Pendidikan - CIE61110</title>
      <link>https://ahm4ddm.github.io/colleges/pengantarfilsafatilmupendidikan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahm4ddm.github.io/colleges/pengantarfilsafatilmupendidikan/</guid>
      <description>Deskripsi Mata kuliah ini membahas tentang kedudukan manusia, filsafat, dan ilimu, mampu menyusun argumentasi sesuai kaidah ilmiah, menggunakan filsafat Pendidikan dan ilmu Pendidikan untuk melakukan problematika fenomena pendidikan, memahami proses dan sistem pendidikan, serta memahami profesi keguruan sebagai pengelola pembelajaran di institusi Pendidikan.
Materi 1. Hubungan antara manusia, filsafat, dan ilmu
2. Hakikat manusia sebagai pelaku filsafat dan pengguna ilmu
3. Hakekat pendidikan bagi kehidupan masyarakat
4. Sejarah/kejadian pokok dan personal yang mempengaruhi perkembangan pendidikan di Indonesia dan dunia</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perkembangan Peserta Didik - CIE61111</title>
      <link>https://ahm4ddm.github.io/colleges/perkembanganpesertadidik/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahm4ddm.github.io/colleges/perkembanganpesertadidik/</guid>
      <description>Deskripsi Mata kuliah ini membahas tentang hakikat dan keunikan individu, gejala pertumbuhan dan perkembangan, karakteristik berdasarkan masa perkembangan, dan pembimbingan belajar pada peserta didik.
Materi 1. Definisi, Hakikat, dan Kebutuhan Peserta Didik
2. Tahap pertumbuhan dan perkembangan peserta didik
3. Perkembangan kognitif, kreativitas, emosi pada peserta didik
4. Perkembangan bakat khusus, hubungan sosial, kemandirian pada peserta didik
5. Perkembangan bahasa, nilai, moral dan sikap pada individu
6. Jenis kebutuhan individu dan proses penyesuaian diri</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teori Belajar dan Pengajaran - CIE62120</title>
      <link>https://ahm4ddm.github.io/colleges/teoribelajardanpengajaran/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ahm4ddm.github.io/colleges/teoribelajardanpengajaran/</guid>
      <description>Deskripsi Mata kuliah ini membahas tentang konsep teori belajar dan pembelajaran yang berkaitan dengan bidang instruksional dan manajerial kelas (kepemimpinan/ pengelolaan kelas). Bidang instruksional yaitu hal-hal yang langsung menunjang keberhasilan kurikulum, seperti:
 tujuan pembelajaran materi pembelajaran (isi kurikulum) pendekatan, metode dan teknik pembelajaran media pembelajaran dan penilaian  Bidang manajerial berkaitan dengan kemampuan guru menguasai dan mengelola kelas, seperti:
 bagaimana mengelola orang (siswa dan guru sendiri) memahami beberapa tingkah laku dan sikap siswa yang bermasalah secara individual atau kelompok serta cara menguasainya.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
